<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">

	 <teiHeader xml:lang="en">
	  <fileDesc>
	    <titleStmt>
	      <title>
	        The Life and the Teaching of Joseph Busnaya / Chapter 4
	      </title>
	      <author>
	        John Bar Kaldun
	      </author>
	    </titleStmt>
	    <sourceDesc>
	    	<listWit>
		    <listWit xml:id="Am">
		    	<head>Amadiya Group</head>
	    		<witness xml:id="V">
		    		<msDesc>
		    			<msIdentifier>
		    				<settlement>Città del Vaticano</settlement>
		    				<repository>Bibliotheca Apostolica Vaticana</repository>
		    				<idno>Vat. sir. 467</idno>
		    			</msIdentifier>
		    		</msDesc>
		    	</witness>
		    	<witness xml:id="C">
		    		<msDesc>
		    			<msIdentifier>
		    				<settlement>Cambridge</settlement>
		    				<repository>University Library</repository>
		    				<idno>Or1315</idno>
		    			</msIdentifier>
		    		</msDesc>
		    	</witness>
		    </listWit>
		    <listWit xml:id="Al">
		    	<head>Alqosh Group</head>
			<witness xml:id="M">
				<msDesc>
			    		<msIdentifier>
			    			<settlement>Birmingham</settlement>
			    			<repository>Cadbury Research Library</repository>
			    			<idno>Ming. 66</idno>
			    		</msIdentifier>
				</msDesc>
			</witness>
			<witness xml:id="W">
			    		<msDesc>
			    			<msIdentifier>
			    				<settlement>Washington D.C.</settlement>
			    				<repository>Catholic University of America</repository>
			    				<idno>Ms Syr. 11</idno>
			    			</msIdentifier>
			    		</msDesc>
		    		</witness>
		    	</listWit>
	    	</listWit>
	    </sourceDesc>
	  </fileDesc>
	  <encodingDesc method="parallel-segmentation" location="internal"/>
	 </teiHeader>
	 <text xml:lang="syr">
	 	<div1 type="chapter" n="4">
	 		<head>
				ܪܫܐ ܕܐܪܒܥܐ. ܥܠ ܫܘܢܝܗ ܕܪܒܢ ܝܘܣܦ ܠܥܘܡܪܐ ܕܡܪܝ
				<pb n="35v" wit="#V" />
				 ܐܒܪܗܡ ܕܒܝܬ ܨܝ̈ܪܐ. ܡܪܢ ܥܕܪܝܢܝ

				<app>
					<rdg wit="#V">ܒܨ̈ܠܘܬܗ</rdg>
					<rdg wit="#Al"/>
				</app>
				<app>
					<rdg wit="#V #W">ܐܡܝܢ</rdg>
					<rdg wit="#M"/>
				</app>
			</head>
			<p>
				ܟܕ ܛܒ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܓܝܪ</rdg>
					<rdg wit="#Al"/>
				</app>
				ܠܐ ܥܠܬܢܐ ܗܘ ܐܠܗܐ ܒܟܠܗܝܢ ܡܕܒܪܢ̈ܘܬܗ. ܠܦܘܬ ܠܐ ܥܠܬܢܘܬܐ ܕܝܬܘܬܗ ܪܡܬ ܡܢ ܟܠ ܥ̈ܠܠܢ: ܐܠܐ ܒܟܠܗܝܢ ܡܕܒܪܢ̈ܘܬܗ
 				<pb n="38r" wit="#M" />
  				ܒܪܡ܆ ܥ̈ܠܬܐ ܣܐܡ
  				<app>
  				 	<rdg wit="#V">ܩܕܡܝܬ</rdg>
  				 	<rdg wit="#Al">ܩܕܡܝܑܬ</rdg>
  				 </app>
  				  ܘܡܛܝܒ. ܒܕ
  				  <app>
  				   	<rdg wit="#V #M">ܗܟܢܐ</rdg>
  				   	<rdg wit="#W">ܗܟܢ</rdg>
  				   </app>
  				    ܨܒܬ ܚܟܡܬܗ ܪܡܬ ܡܢ ܟܠ ܡܕܥ܆ ܕܥܠ ܥܠܠܬܐ ܡܛܝܒ̈ܬܐ ܕܡܛܠ ܡܕܒܪܢܘܬܐ: ܣܐܡ ܥܠܬܐ ܠܡܐܬܝܬܗܝܢ ܕܡܕܒܪ̈ܢܘܬܐ. ܘܗܕܐ ܓܠܝܐ ܘܢܗܝܪܐ ܘܝܕܝܥܐ ܫܦܝܪ܆ ܠܢܗܝܪ̈ܐ ܕܒܝܬ ܡܪܢ ܒܠܚܘܕ. ܡܕܝܢ ܥ̈ܠܠܬܐ ܡܛܠ ܡܕܒܪ̈ܢܘܬܐ. ܘܠܘ ܡܕܒܪ̈ܢܘܬܐ ܡܛܠ ܥ̈ܠܠܬܐ. ܘܐܦ ܥ̈ܠܠܬܐ ܬܘܒ܆ ܡܕܒܪܢ̈ܘܬܐ ܡܫ̈ܬܡܗܢ܆ ܡܢ ܡ̈ܦܣܝ ܫܦܝܪ ܒܦܘܪܢܣ ܡܕܒܪ̈ܢܬܐ ܚܟܝ̈ܡܬܐ: ܘܡܪ̈ܢܩܝ ܚܙܬܐ ܒܬܐܘܪܝܐ ܕܚܕܢܝܘܬ ܚܘܒܐ ܕܐܠܗܐ ܡܪܟܠ ܕܠܘܬ ܟܠ ܀
  			</p>
			<p>
				ܡܐ ܕܝܢ ܕܨܒܝܐ ܚܟܡܬܐ ܡܕܒܪܬ ܟܠ ܚܟܝܡܐܝܬ: ܕܨܒܘܬܐ ܡܕܡ ܬܗܘܐ ܘܬܫܬܡܠܐ ܒܐܝܢܐ ܕܗܘ ܣܘܥܪܢܐ܆ ܥܠܬܐ ܡܕܡ ܕܕܡܝܐ ܡܬܚܘܝܐ ܠܘܩܕܡ܆ ܘܗܝܕܝܢ ܗܝ ܨܒܘܬܐ ܗܘܝܐ ܘܡܫܬܡܠܝܐ. ܡܐ ܕܝܢ ܕܡܬܬܙܝܥ ܐܢܫ ܒܟܠ ܣܘܥܪܢܐ ܐܝܢܐ ܕܗܘ ܐܡܝܢܐܝܬ ܘܚܡܝܡܐܝܬ:
				<pb n="36r" wit="#V" />
				<pb n="29r" wit="#W" />
				ܗܝܕܝܢ ܕܥܕ ܕܐܠܗܐ ܐܝܬܝܗ̇ ܗܕܐ: ܘܕܗܘ ܟܣܝܐܝܬ ܡܙܝܥ ܠܗ ܒܐܝܕܐ ܕܨܒܝܐ ܚܟܡܬܗ. ܘܠܝܬ ܠܡܩܡ ܠܡܘܒܠܗ̇ ܠܡܒܛܠܘܬܗ̇.
  				<pb n="38v" wit="#M" />
				ܠܐ ܒܪܡ: ܐܠܐ ܟܠ ܠܫܘܡܠܝܗ̇ ܡܫܡܫ. ܐܢ ܒܫܘܢܝܐ ܕܡܢ ܐܬܪܐ ܠܐܚܪܝܢ: ܐܘ ܡܢ ܥܘܡܪܐ ܠܥܘܡܪܐ. ܐܘ. ܒܡܟܬܪܘܬܐ ܕܒܚܕܐ ܕܘܟܐ. ܘܒܟܠ ܚܕܐ ܕܡܢ ܗܠܝܢ܆ ܙܘܥܐ ܡܕܡ ܡܙܝܥ ܠܗ ܠܐܢܫ: ܕܠܐ ܡܫܟܚ ܕܢܩܘܡ ܩܕܡܘܗܝ. ܐܢ ܒܗ. ܘܐܢ ܒܐܚܪܢ̈ܐ ܕܡܙܝܥܝܢ ܠܗ܀
  			</p>
  			<p>
				ܒܪܡ ܕܝܢ ܟܠ ܐܝܟܐ ܕܢܗܘܐ ܘܐܝܬܘܗܝ ܗܘ ܒܪܢܫܐ ܬܚܝܬ ܒܛܝܠܘܬܗ ܕܐܠܗܐ ܐܝܬܘܗܝ. ܘܒܗ ܥܡܪ ܠܐ ܡܣܝܟܐܝܬ. ܡܛܠܗܕܐ ܘܐܦ ܝܚܝ̈ܕܝܐ ܣ̈ܓܝܐܐ ܡܫܢܝܢ ܡܦܪܢܣܢܐܝܬ ܡܢ
				<app>
					<rdg wit="#V #M;">ܥܘܡܪܐ ܠܥܘܡܪܐ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܕܝܪܐ ܠܕܝܪܐ</rdg>
				</app>
				.ܒܥ̈ܠܠܢ ܥ̈ܠܠܢ ܟܕ ܡܢ ܐܠܗܐ ܘܒܛܝܠܘܬܗ ܠܐ ܡܫܢܝܢ ܣܟ. ܘܠܗܕܐ ܠܘ ܗܦܠܘܣ
				<app>
					<rdg wit="#V #W">ܘܕܐܝܟ</rdg>
					<rdg wit="#M">ܘܐܝܟ</rdg>
				</app>
				 ܕܐܬܝܐ ܥܒܕܝܢ ܠܗ̇. ܐܠܐ ܐܢ ܒܦܘܩܕܢܗ ܕܐܠܗܐ ܘܒܡܦܪܢܣܢܘܬܗ ܐܠܗܝܬܐ ܗܘܐ ܠܗ ܫܘܢܝܐ ܕܡܢ ܥܘܡܪܗ. ܘܗܕܐ ܠܘ ܫܚܝܡܐܝܬ ܘܒܥܠܬܐ ܙܥܘܪܬܐ. ܐܠܐ ܡܥܠܝܐܝܬ ܘܒܐܝ̈ܕܝ ܓܒܪܐ ܡܝܬܪܐ܆
				<pb n="36v" wit="#V" />
				ܕܫܦܝܪ ܡܦܣ ܗܘܐ ܒܬܐܘܪܝ̈ܣ ܕܡܕܒܪܢ̈ܘܬܐ ܐܠܗܝܬܐ܀
 			</p>
 			<p>
				ܒܕ ܓܘܢ ܟܕ ܫܡܠܝ ܪܒܢ ܝܘܣܦ ܒܗܘ ܟܘܪܚܐ ܐܠܝܨܐ ܐܝܟ ܕܐܡܪܬ ܡܢ ܠܥܠ
				<pb n="39r" wit="#M" />
				ܬܪܬܥܣܪ̈ܐ ܫܢܝ̈ܢ: ܒܗܝ ܟܠܗ ܡܣܝܒܪܢܘܬܐ ܥܡܝܠܬܐ ܘܬܗܝܪܬܐ:
				<app>
					<rdg wit="#V">ܘܒܟܠܗ̇</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܘܟܠܗ̇</rdg>
				</app>
				ܗܝ ܙܗܝܪܘܬܐ ܘܢܛܘܪܬܐ ܕܠܥܠ ܡܢ ܚܝܠܐ.
				<pb n="29v" wit="#W" />
				ܐܬܠܨܝ ܡܢ ܐܚ̈ܘܗܝ ܕܠܩܠܝܬܐ ܐܚܪܬܐ ܢܫܢܐ. ܘܐܫܬܡܥ ܠܦܝܣܗܘܢ ܘܥܒܕ ܐܝܟ ܨܒܝܢܗܘܢ. ܒܪܡ ܕܝܢ ܡܢ ܕܘܒܪܗ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܕܫܠܝܐ</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܕܒܫܠܝܐ</rdg>
				</app>
				<app>
					<rdg wit="#V #W">ܘܥܡܠܗ</rdg>
					<rdg wit="#M">ܘܒܥܡܠܗ</rdg>
				</app>
				ܕܒܗ. ܘܩܦܝܣܘܬܗ ܕܥܡ ܢܦܫܗ ܘܠܐ
				<app>
					<rdg wit="#v #W">܆ ܫܪܝܘܬܗ</rdg>
					<rdg wit="#M">܆ ܫܪܝܪܘܬܗ</rdg>
				</app>
				ܕܥܡ ܐܢܫ. ܠܐ ܫܢܝ ܐܘ ܫܚܠܦܗ ܒܡܕܡ. ܐܠܐ ܟܠܝܘܡ ܘܥܡ ܟܠ ܕܪܓܐ ܕܡܬܥܠܐ ܗܘܐ. ܒܝܬܝܪܐ ܥܡܠܐ ܥܠ ܥܡܠܐ ܘܙܗܝܪܘܬܐ ܥܠ ܙܗܝܪܘܬܐ ܡܘܣܦ ܗܘܐ ܗܘܐ ܕܝܢ ܒܥܘܡܪܗ ܕܩܕܝܫܐ ܪܒܢ ܗܘܪܡܝܙܕ ܐܝܟ ܫܢܝ̈ܢ ܬܠܬܝܢ܀
  			</p>
  			<p>
				ܪܒܢ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܕܝܢ</rdg>
					<rdg wit="#Al"/>
				</app>
				ܓܒܪܝܠ ܐܚܘܗܝ ܐܝܟ ܕܐܡܪܬ܆
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܠܥܘܡܪܐ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܠܕܝܪܐ</rdg>
				</app>
				ܕܒܝܬ ܨܝ̈ܪܐ ܥܒܕ ܫܘܢܝܐ. ܘܗܘܐ ܬܡܢ ܪܝܫ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܥܘܡܪܐ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܕܝܪܐ</rdg>
				</app>
				ܙܒܢܐ ܣܓܝܐܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܡܛܐ ܥܘܢܕܢܗ ܘܫܘܢܝܗ ܕܡܢ ܚ̈ܝܐ ܗܠܝܢ ܬܥܝܫܐ܆ ܫܕܪ ܪܒܢ ܡܘܫܐ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܒܬܪ<del>ܘ</del>ܗ<del>ܝ</del></rdg>
					<rdg wit="#W">ܒܬܪܘܗܝ</rdg>
					<rdg wit="#M">ܒܬܪܗ</rdg>
				</app>
				ܕܪܒܢ. ܘܗܘ ܪܒܢ ܐܫܬܡܥ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܠܦܘܩܕܢܗ ܕܩܕܝܫܐ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܠܦܘܩܕܢ ܩܕܝܫܐ</rdg>
				</app>
				. ܒܥܓܠ ܩܡ ܐܙܠ
				<pb n="37r" wit="#V" />
				ܠܘܬܗ. ܘܒܗܠܝܢ ܝܘܡ̈ܬܐ܆ ܐܬܬܢܝܚ ܪܒܢ ܓܒܪܝܠ ܘܐܬܥܦܝ ܒܙܘܚܐ ܕܝܐܐ ܗܘܐ ܠܗ. ܕܘܟܪܢܗ ܠܒܘܪܟܬܐ ܐܡܝܢ ܀
			</p>
 			<p>
				ܪܒܢ ܡܘܫܐ
				<pb n="39v" wit="#M" />
				ܓܝܪ ܟܢܫ ܣܒ̈ܐ ܥܠܘܗܝ ܕܪܒܢ. ܘܐܦܝܣܘܗܝ ܥܡܗ ܕܩܕܝܫܐ܆ ܕܢܩܘܐ  ܠܘܬܗܘܢ.
				<app>
					<rdg wit="#V">ܘܝܗܒܘ ܠܗ</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܘܝܗܒܠܗ</rdg>
				</app>
				ܩܠܝܬܗ ܕܐܚܘܗܝ. ܗܘ ܕܝܢ ܪܒܢ ܐܙܕܟܝ ܡܢ ܦܝܣܗܘܢ܆ ܘܐܫܬܘܕܝ ܠܗܘܢ ܕܢܥܒܕ ܨܒܝܢܗܘܢ. ܘܗܦܟ ܠܥܘܡܪܗ ܕܢܛܟܣ ܩܠܝܬܗ ܘܢܗܦܘܟ. ܥܣܩ ܥܠܘܗܝ ܫܘܢܝܐ ܘܠܐ ܐܣܬܪܗܒ.
			</p>
			<head>
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܟܕ ܐܬܐ ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܠܥܘܡܪܐ ܕܒܝܬ ܩܘܩܐ</rdg>
					<rdg wit="#W"/>
				</app>
			</head>
			<p>
				ܘܡܢ ܒܬܪ ܝܘܡ̈ܬܐ ܕܝܢ ܣܓ̈ܝܐܐ. ܩܪܬܗ ܠܩܕܝܫܐ ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܥܠܬܐ܆ ܕܢܐܙܠ ܠܥܘܡܪܐ ܕܒܝܬ ܩܘܩܐ ܡܛܠ ܚܕܝܢܐ ܡܕܡ ܕܐܝܬ ܗܘܐ ܒܗ. ܘܟܕ ܫܡܠܝ
				<pb n="30r" wit="#W" />
				 ܐܘܪܚܗ ܘܥܛܦ܆ ܣܠܩ ܒܛܝܠܐܝܬ ܠܥܘܡܪܐ ܕܪܒܢ ܗܘܪܡܝܙܕ. ܘܐܬܟܢܫܘ ܝܚܝ̈ܕܝܐ ܠܐܝܩܪܗ: ܘܒܥܘ ܡܢܗ ܕܢܥܘܠ ܠܚܕܐ ܡܢ ܩ̈ܠܝܬܐ. ܗܘ ܕܝܢ ܩܕܝܫܐ ܐܡܪ. ܕܠܩܠܝܬܗ ܕܪܒܢ ܝܘܣܦ ܒܘܣܢܝܐ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܨܒܢܐ</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܨܒܐ ܐܢܐ</rdg>
				</app>
				ܕܐܥܘܠ. ܪܒܢ ܕܝܢ ܝܘܣܦ: ܡܛܠ ܕܥܝܕܐ ܐܝܬ ܗܘܐ ܠܗ ܕܒܙܒܢ ܙܒܢ ܢܦܩ ܗܘܐ ܠܛܘܪܐ ܟܕ ܠܐ ܡܪܓܫ ܗܘܐ ܒܗ ܐܢܫ. ܘܗܘܐ ܗܘܐ ܬܡܢ ܝܘܡ̈ܬܐ ܒܥܢܝܢܐ ܕܥܡ ܐܠܗܐ. ܠܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ ܒܩܠܝܬܗ. ܡܛܠ ܕܐܝܟ ܥܝܕܗ ܒܛܘܪܐ ܐܝܬܘܗܝ ܗܘܐ.
				<pb n="37v" wit="#V" />
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܕܝܢ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܪܒܢ ܕܝܢ ܡܘܫܐ</rdg>
				</app>
				ܥܠ ܫܪܐ ܒܩܸܠܝܬܗ ܕܪܒܢ. ܘܦܩܕ
				<pb n="40r" wit="#M" />
				ܒܦܪܗܣܝܐ ܕܚܘܒܐ ܠܐܚ̈ܘܗܝ. ܕܢܥܒܕܘܢ ܒܘܫܠܐ ܒܩܠܝܬܐ. ܘܐܡܪ ܠܗܘܢ ܪܒܢ ܡܘܫܐ . ܕܡܐ ܕܐܬܐ ܪܒܢ ܝܘܣܦ ܐܡܪܘ ܠܗ. ܕܚܢܢ ܡܕܡ ܕܚܝܒܝܢ ܗܘܝܢ ܠܡܥܒܕ
				<app>
					<rdg wit="#V"/>
					<rdg wit="#Al">ܥܒܕ ܢ</rdg>
				</app>
				. ܗܐ ܥܒܕܢܢ ܒܦܪܗܣܝܐ ܕܚܘܒܐ. ܗܫܐ ܘܐܦ
				<app>
					<rdg wit="#WV">ܐܢܬ </rdg>
					<rdg wit="#M"/>
				</app>
				ܫܡܠܐ ܫܘܘܕܝܟ ܒܗ ܒܚܘܒܐ܀
			</p>
			<p>
				ܟܕ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܟܕ</rdg>
					<rdg wit="#Al"/>
				</app>
				 ܕܝܢ ܐܬܐ ܪܒܢ܆ ܐܘܕܥܘܗܝ ܐܚ̈ܘܗܝ ܗܝ ܕܗܘܬ ܘܡܕܡ ܕܐܡܪ ܪܒܢ ܡܘܫܐ. ܗܘ ܕܝܢ ܪܒܢ ܘܐܦ ܥܡ ܗܕܐ܆ ܠܐ ܦܫܩ ܚܘܫܒܗ ܠܫܘܢܝܐ܀
			</p>
			<head>
				ܟܕ ܫܕܪ ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܒܬܪ ܪܒܢ ܝܘܣܦ
			</head>
			<p>
				ܘܗܘܐ ܡܢ ܒܬܪ ܫܢܬܐ ܚܕܐ ܕܡܢ ܫܘܘܕܝܗ ܕܪܒܢ: ܫܕܪ ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܒܬܪܗ ܡܫܕܪܐ܆ ܒܙܢܐ ܡܕܡ ܕܬܪܡܘܪܬܐ ܕܟܣܐ ܒܗ̇ ܐܪܙܐ ܡܕܡ ܐܠܗܝܐ. ܫܕܪ ܕܝܢ ܩܢܘܒܝܐ ܚܕ ܕܡܬܩܪܐ ܗܘܐ ܡܘܫܐ ܒܪܨܝܕ̈ܐ. ܛܒ ܕܝܢ ܙܥܘܪ ܗܘܐ ܒܫܢܘܗ̈ܝ ܘܐܦ ܒܩܘܡܬܗ. ܘܦܩܕܗ ܕܢܥܒܕ ܠܗ ܠܪܒܢ ܡܕܡ ܬܗܝܪܐ. ܟܕ ܕܝܢ ܐܬܐ
				<pb n="30v" wit="#W" />
				ܩܢܘܒܝܐ ܠܥܘܡܪܐ܆ ܢܩܫ ܒܬܪܥܗ̇ ܕܩܠܝܬܗ ܕܪܒܢ. ܘܐܘܕܥ ܕܩܢܘܒܝܐ ܗܘ ܕܪܒܢ ܡܘܫܐ. ܪܒܢ ܕܝܢ ܟܕ ܠܗܕܐ ܫܡܥ ܒܣܘܪܗܒܐ ܫܘܪ ܘܦܬܚ ܠܗ ܬܪܥܐ ܘܐܥܠܗ
				<pb n="40v" wit="#M" />
				ܠܘܬܗ. ܘܨܠܝ
  				<pb n="38r" wit="#V" />
				ܐܝܟ ܛܟܣܐ. ܘܝܬܒ ܪܒܢ ܥܠ ܟܘܪܣܝܗ ܘܩܢܘܒܝܐ ܩܕܡܘܗܝ ܘܫܐܠܗ ܩܢܘܒܝܐ ܠܪܒܢ ܘܐܡܪ ܠܗ. ܐܝܬ ܐܢܫ ܒܩܠܝܬܐ ܥܡܟ ܪܒܢ: ܐܡܪ ܠܗ ܪܒܢ ܠܐ ܒܪܝ. ܘܬܢܗ̇ ܘܬܠܬܗ̇ ܠܡܠܬܗ ܩܢܘܒܝܐ ܒܗ ܒܫܘܐܠܐ. ܘܬܗܪ ܪܒܢ ܒܗܕܐ ܘܐܡܪ ܠܗ. ܐܡܪܬ ܠܟ ܒܪܝ ܕܠܝܬ ܐܢܫ ܥܡܝ ܒܩܠܝܬܐ. ܘܗܝܕܝܢ ܫܘܪ ܩܢܘܒܝܐ ܘܬܠܐ ܒܪ̈ܓܠܘܗܝ ܕܪܒܢ. ܘܫܕܝܗܝ ܡܢ ܟܘܪܣܝܗ. ܪܒܢ ܕܝܢ ܩܡ ܟܕ ܬܡܝܗ ܒܢܦܫܗ ܘܪܢܐ܆ ܕܕܠܡܐ ܫܐܕܐ ܗܘ ܕܐܛܥܝ ܒܗ. ܗܘ ܕܝܢ ܩܢܘܒܝܐ ܒܟܐ ܘܐܡܪ ܠܗ ܠܪܒܢ. ܫܒܘܩ ܠܝ ܡܪܝ ܘܠܐ ܬܪܓܙ ܥܠܝ. ܡܛܠ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܕܦܘܩܕܢܗ ܕܪܒܢ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܕܦܘܩܕܢ ܪܒܢ</rdg>
				</app>
				ܡܘܫܐ ܫܡܠܝܬ ܒܗܕܐ. ܗܘ ܕܝܢ ܪܒܢ ܐܣܬܟܠܗ ܠܣܘܥܪܢܐ ܫܦܝܪ܆ ܘܝܕܥ ܕܠܘ ܕܫܓܡܐ ܗܘ ܘܩܡ ܒܗ̇ ܒܫܥܬܐ ܘܛܟܣ ܩܠܝܬܗ ܘܢܦܩ ܥܡ ܩܢܘܒܝܐ܆ ܘܐܩܦ ܠܡܗܠܟܘ ܒܐܘܪܚܐ ܠܒܝܬ ܨܝ̈ܪܐ.
			</p>
			<head>
				<app>
					<rdg wit="#V">ܥܠ ܡܐܙܠܬܗ ܠܥܘܡܪܐ ܕܒܝܬ ܨܝܪ̈ܐ</rdg>
					<rdg wit="#Al"/>
				</app>
			</head>
			<p>
				ܟܕ ܕܝܢ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܐܬܡܢܥܘ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܡܢܥܘ</rdg>
				</app>
				ܠܥܘܡܪܐ ܥܠܘ ܠܘܬܗ ܕܩܕܝܫܐ ܪܒܢ ܡܘܫܐ. ܘܐܬܩܒܠ ܪܒܢ ܡܢܗ ܕܩܕܝܫܐ ܚܕܝܐܝܬ܀
			</p>
			<p>
				ܘܐܡܪ ܩܢܘܒܝܐ ܠܪܒܢ ܡܘܫܐ.
				<pb n="41r" wit="#M" />
				ܠܘ ܐܢܬ ܪܒܢ ܦܩܕܬܢܝ ܕܐܬܠܐ ܒܪܓ̈ܠܘܗܝ ܕܗܢܐ ܣܒܐ܆ ܐܡܪ ܠܗ ܪܒܢ ܡܘܫܐ.
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܡܫܝܚܐ</rdg>
					<rdg wit="#M">˔ܡܫܝ</rdg>
				</app>
				ܒܪܝ ܓܪܫ ܒܪ̈ܓܠܘܗܝ
				<pb n="38v" wit="#V" />
  				ܕܗܢܐ ܣܒܐ ܐܟܡܐ ܕܗܘ ܨܒܐ
  				<app>
  					<rdg wit="#W #V">ܘܠܘ</rdg>
  					<rdg wit="#M">ܘܠܐ</rdg>
  				</app>
  				ܐܢܬ܀
  			</p>
  			<p>
				<app>
					<rdg wit="#V">ܐܚ̈ܐ</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܝܚܝ̈ܕܝܐ</rdg>
				</app>
				ܕܝܢ ܚܕܝܘ ܒܗ
				<app>
					<rdg wit="#V #W">ܒܪܒܢ</rdg>
					<rdg wit="#M"/>
				</app>
				.ܪܘܪܒܐܝܬ.
				<app>
					<rdg wit="#V #M"> ܘܝܗܒܘ ܠܗ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܘܝܗܒܠܗ</rdg>
				</app>
				 ܩܠܝܬܗ
				<pb n="31r" wit="#W" />
 				ܕܐܚܘܗܝ ܥܡ ܟܪ̈ܦܬܗ ܗܘ ܕܝܢ ܪܒܢ ܐܚܕ ܬܪܥܗ܆ ܘܐܘܣܦ ܥܡܩ
 				<app>
 				 	<rdg wit="#V">ܥܠܝܗ</rdg>
 				 	<rdg wit="#">ܫܠܝܐ</rdg>
 				 </app>
 				ܒܝܬܝܪܐ܀
 			</p>
 			<p>
 				<app>
 					<rdg wit="#V #M">ܘܒܐܡܢܘ</rdg>
 					<rdg wit="#W">ܘܒܐܡܝܢ</rdg>
 				</app>
				ܐܙܠ ܗܘܐ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܠܘܬܗ ܕܪܒܢ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܠܘܬ ܪܒܢ</rdg>
				</app>
				ܡܘܫܐ
				<app>
					<rdg wit="#V #M">ܒ̈ܠܝܠܘܬܐ</rdg>
					<rdg wit="#W">ܒܠܝܠܘ̈ܢ</rdg>
				</app>
				܆ ܘܡܬܒܣܡ ܗܘܐ ܒܥܢܝܢܗ. ܘܡܫܐܠ ܗܘܐ ܠܗ ܥܠ ܚܙܬܐ ܕܬܐܘܪܝ̈ܣ ܪ̈ܘܚܢܝܬܐ܆ ܘܥܠ ܦܘܠܚܢܗ ܕܡܕܥܐ ܕܒܗܝܢ ܒܟܠܗܝܢ ܡܘܫܚ̈ܬܐ. ܘܗܘ ܪܒܢ ܡܘܫܐ ܠܗܕܐ ܢܗܝܪܐܝܬ ܡܚܘܐ ܗܘܐ ܠܗ. ܘܐܪ̈ܙܐ ܣܓܝ̈ܐܐ ܐܫܬܡܫܘ ܒܝܢ̈ܬܗܘܢ܆ ܐܝܠܝܢ ܕܥܬܝܕܝܢܢ
				<app>
					<rdg wit="#V">ܕܩܠܝܠ</rdg>
					<rdg wit="#Al">ܩܠܝܠ</rdg>
				</app>
				ܡܢ ܣܓܝ ܥܠܝܗܘܢ ܢܘܕܥ܆ ܡܐ ܕܠܘܬܗܘܢ ܬܬܡܢܥ ܡܠܬܢ ܚܠܫܬܐ.
			</p>
 			<p>
 				<app>
 				 	<rdg wit="#M">ܫܠܡ ܪܫܐ ܕܐܪܒܥܐ</rdg>
 				 	<rdg wit="#V #W"/>
 				 </app>
			</p>
		</div1>
 	</text>
</TEI>
